<resources>
    <string name="app_name">指尖红楼</string>
    <string name="jiabaoyu_verdict1">天不拘兮地不羁，心头无喜亦无悲。只因煅炼通灵后，便向人间觅是非。</string>
    <string name="jiabaoyu_verdict2">粉渍脂痕污宝光，房栊日夜困鸳鸯。沉酣一梦终须醒，冤孽偿清好散场。</string>
    <string name="jiabaoyu1">贾宝玉的住所。宝玉题诗云：“深庭长日静，两两出婵娟。绿蜡春犹卷，红妆夜未眠。凭栏垂绛袖，倚石护清烟。对立东风里，主人应解怜。”</string>
    <string name="jiabaoyu2">第25回隔花人远天涯近：宝玉便靸了鞋，晃出了房门，只装着看花儿，这里瞧瞧，那里望望。一抬头，只见西南角上游廊底下栏杆外，似有一个人在那里倚着，却恨面前有一株海棠花遮着，看不真切。只得又转了一步，仔细一看，可不是昨儿那个丫头在那里出神？</string>
    <string name="jiabaoyu3">余所谓此书之妙皆从诗词句中翻出者，皆系此等笔墨也。试问观者，此非“隔花人远天涯近”乎？</string>
    <string name="jiabaoyu4">第26回黛玉独立花阴悲泣：花魂默默无情绪，鸟梦痴痴何处惊。</string>
    <string name="jiabaoyu5">第31回晴雯撕扇:撕扇子作千金一笑</string>

    <string name="lindaiyu_verdict">可叹停机德， 堪怜咏絮才；玉带林中挂， 金簪雪里埋。</string>
    <string name="lindaiyu1">林黛玉的住所。贾政等走到潇湘馆前：“忽抬头看见前面一带粉垣，里面数楹修舍，有千百竽翠竹遮映。众人都道：‘好个所在！’于是大家进入，只见入门便是曲折游廊，阶下石子漫成甬路。上面小小两三房舍，一明两暗，里面都是合着地步打就的床几椅案。</string>
    <string name="lindaiyu2">从里间房内又得一小门，出去则是后院，有大株梨花兼着芭蕉。又有两间小小退步。后院墙下忽开一隙，清泉一派，开沟仅尺许，灌入墙内，绕阶缘屋至前院，盘旋竹下而出。”庚辰侧批道：“此方可为颦儿之居。”颦儿之居，就是与众各别。</string>
    <string name="lindaiyu3">三十七回探春开黛玉玩笑时说：“如今她住的是潇湘馆，她又爱哭，将来她想林姐夫，那些竹子也是要变成斑竹的.以后都叫她作‘潇湘妃子’就完了。”似亦暗示黛玉最终之“泪尽而逝”。</string>
    <string name="lindaiyu4">在“秋霖脉脉”，“且阴的沉黑”的黄昏，黛玉病卧在床，听那雨滴竹梢之声，更觉凄凉。黛玉不觉心有所感，亦不禁发于章句，写下《秋窗风雨夕》词：“……罗衾不奈秋风力，残漏声催秋雨急。</string>
    <string name="lindaiyu5">连宵脉脉复飕飕，灯前似伴离人泣。寒烟小院转萧条，疏竹虚窗时滴沥。不知风雨几时休，巳教泪洒窗纱湿。”潇湘馆的环境与湘妃的心境无不透出令人窒息的悲凉气氛，暗示着黛玉生命的秋天已经到来，悲剧的命运正在等待着她。</string>
    <string name="lindaiyu6">宝玉作的《有凤来仪》云：“秀玉初成实，堪宜待凤凰。竿竿青欲滴，个个绿生凉。迸砌防阶水，穿帘碍鼎香。莫摇清碎影，好梦昼初长。”</string>

    <string name="jiatanchun_verdict">才自精明志自高，生于末世运偏消。清明涕送江边望，千里东风一梦遥。</string>
    <string name="jiatanchun1">贾探春的住所。第四十回"史太君两宴大观园 金鸳鸯三宣牙牌令"中有关秋爽斋内景的具体描述为:"探春素喜阔朗，这三间屋子并不曾隔断。当地放着一张花梨大理石大案，案上磊着各种名人法帖，并数十方宝砚，各色笔筒，笔海内插的笔如树林一般。</string>
    <string name="jiatanchun2">那一边设着斗大的一个汝窑花囊，插着满满的一囊水晶球儿的白菊。西墙上当中挂着一大幅米襄阳《烟雨图》，左右挂着一副对联，乃是颜鲁公墨迹，其词云:烟霞闲骨格，泉石野生涯。案上设着大鼎。</string>
    <string name="jiatanchun3">左边紫檀架上放着一个大观窑的大盘，盘内盛着数十个娇黄玲珑大佛手。右边洋漆架上悬着一个白玉比目磬，旁边挂着小锤。……东边便设着卧榻，拔步床上悬着葱绿双绣花卉草虫的纱帐。"</string>

    <string name="jiayingchun_verdict">子系中山狼，得志便猖狂。金闺花柳质，一载赴黄粱。</string>
    <string name="jiayingchun1">贾迎春的住所。第二十三回提到“贾迎春住了缀锦楼”。《说文》云：重屋曰「楼」。而紫菱洲则是缀锦楼所处的位置。第三十七回他（迎春）住的是紫菱洲,就叫他菱洲。</string>
    <string name="jiayingchun2">对于缀锦楼书中没有详细描述，而对于紫菱洲，书中第七十九回有一段优美的文字描述：“（宝玉）天天到紫菱洲一带地方徘徊瞻顾,见其轩窗寂寞,屏帐萧然,不过有几个该班上夜的老妪.再看那岸上的蓼花苇叶,池内的翠荇香菱,也都觉摇摇落落,似有追忆故人之态,迥非素常逞妍斗色之可比.</string>
    <string name="jiayingchun3">既领略得如此寥落凄惨之景,是以情不自禁,乃信口吟成一歌曰:池塘一夜秋风冷,吹散芰荷红玉影.蓼花菱叶不胜愁,重露繁霜压纤梗.不闻永昼敲棋声,燕泥点点污棋枰.</string>

    <string name="jiaxichun_verdict">勘破三春景不长，缁衣顿改昔年妆。可怜绣户侯门女，独卧青灯古佛旁。</string>
    <string name="jiaxichun1">贾惜春的住所。“轩”车子前高后低名“轩”，取轩轩欲举之意，宜置高敞，以助胜则称。</string>
    <string name="jiaxichun2">第二十三回提到“惜春住了蓼风轩”，第三十七回“四丫头在藕香榭,就叫他藕榭就完了，第五十回从里边游廊过去,便是惜春卧房,门斗上有"暖香坞"三个字。</string>
    <string name="jiaxichun3">黛玉、香菱在此看她画《大观园图》，“凡会作诗的都画在上头”了。众姐妹曾在此雅制春灯谜。</string>

    <string name="xuebaochai_verdict">可叹停机德， 堪怜咏絮才；玉带林中挂， 金簪雪里埋。</string>
    <string name="xuebaochai1">薛宝钗的住所。第十七回“大观园试才题对额　荣国府归省庆元宵”中，因其院内许多异草，“味香气敷，非花香之可比”，宝玉因之题匾额“蘅芷清芬”，对联则为：吟成豆蔻才犹艳，睡足荼蘼梦亦香。</string>
    <string name="xuebaochai2">第十七回：池边两行垂柳，杂着桃杏，遮天蔽日，真无一些尘土。忽见柳阴中又露出一个折带朱栏板桥来，度过桥去，诸路可通，便见一所清凉瓦舍，一色水磨砖墙，清瓦花堵。那大主山所分之脉，皆穿墙而过。</string>
    <string name="xuebaochai3">贾政叹道：“此轩中煮茶操琴，亦不必再焚香矣。此造已出意外，诸公必有佳作新题以颜其额，方不负此。”众人笑道：“再莫若‘兰风蕙露’贴切了。”贾政道：“也只好用这四字。其联若何？”一人道：“我倒想了一对，大家批削改正。”念道是：</string>
    <string name="xuebaochai4">麝兰芳霭斜阳院，杜若香飘明月洲。</string>
    <string name="xuebaochai5">众人道：“妙则妙矣，只是‘斜阳’二字不妥。”那人道：“古人诗云：‘蘼芜满院泣斜阳’句，众人道：“颓丧，颓丧”又一人道：“我也有一联，诸公评阅评阅。”因念道：</string>
    <string name="xuebaochai6">三径香风飘玉蕙，一庭明月照金兰。</string>

    <string name="miaoyu_verdict">欲洁何曾洁？ 云空未必空。可怜金玉质，终陷淖泥中。</string>
    <string name="miaoyu1">妙玉在大观园中的修行处。曾提及“或山下得幽尼佛寺，或林中藏女道丹房”。</string>
    <string name="miaoyu2">元妃省亲时，也写到“怱见山环佛寺，忙另盥手进去焚香拜佛，并题一匾云‘苦海慈航’”。</string>
    <string name="miaoyu3">直到第四十一回回目第一次出现“栊翠庵”之名。第五十回宝玉乞红梅提及栊翠庵，此后二十余回未曾提及栊翠庵，直至七十六回妙玉续诗。</string>
    <string name="miaoyu4">第八十七回妙玉坐禅寂走火入邪魔，预示妙玉的悲惨结局。第九十五回宝玉失玉，邢岫烟去栊翠庵请妙玉扶乩。</string>
    <string name="miaoyu5">一百一十二回，妙玉被劫。第一百一十五回，惜春看破红尘决计出家，入住栊翠庵。</string>
    <string name="miaoyu6">《红楼梦》第四十一回刘姥姥在贾母众人带领下游园，来到栊翠庵，妙玉招呼众人吃茶。妙玉把宝钗黛玉二人单独叫到耳房亲自烹茶，宝玉跟来一起品茶。</string>

    <string name="jiayuanchun_verdict">二十年来辨是非，榴花开处照宫闱。三春争及初春景，虎兕（兔）相逢大梦归。</string>
    <string name="jiayuanchun1">元春省亲。金门玉户神仙府，桂殿兰宫妃子家。</string>
    <string name="jiayuanchun2">贾政道：‘此处书以何文？’众人道：‘必是“蓬莱仙境”方妙’贾政摇头不语。宝玉见了这个所在，心中忽有所动，寻思起来，倒像哪里曾见过的一般，却一时想不起哪年月日的事情了。”</string>
    <string name="jiayuanchun3">在这里，脂砚斋批语说，这是“仍归于葫芦一梦之太虚玄境”。贾府以大观园为代表的奢靡豪华生活和以贾元春为代表的尊贵显赫地位，只不过是幻梦一场，转眼就会破灭的。</string>
    <string name="jiayuanchun4">贾宝玉觉得似曾相识，又想不起来，这表面上说的是他对梦游太虚幻境中所经历的种种，尚留下依稀的印象，实质上则是他对逐渐弥漫在华林之中的悲凉之雾，能够比别人感受得更敏锐，而此时此刻又还不可能完全觉悟。</string>

    <string name="shixiangyun_verdict">富贵又何为？襁褓之间父母违。展眼吊斜晖，湘江水逝楚云飞。</string>
    <string name="shixiangyun1">第六十二回 憨湘云醉眠芍药裀 呆香菱情解石榴裙。</string>
    <string name="shixiangyun2">果见湘云卧于山石僻处一个石凳子上，业经香梦沉酣，四面芍药花飞了一身，满头脸衣襟上皆是红香散乱，手中的扇子在地下，也半被落花埋了，一群蜂蝶闹穰穰的围着她，又用鲛帕包了一包芍药花瓣枕着。</string>
    <string name="shixiangyun3">众人看了，又是爱，又是笑，忙上来推唤挽扶。湘云口内犹作睡语说酒令，唧唧嘟嘟说：泉香而酒冽，玉盏盛来琥珀光，直饮到梅梢月上，醉扶归，却为宜会亲友。</string>

    <string name="liwan_verdict">桃李春风结子完，到头谁似一盆兰。如冰水好空相妒，枉与他人作笑谈。</string>
    <string name="liwan1">李纨的住所。第十七回"大观园试才题对额 荣国府归省庆元宵"中，贾宝玉因旧诗"红杏梢头挂酒旗"，题为"杏帘在望"，又取"柴门临水稻花香"之意，名之"稻香村"，并题联为"新涨绿添浣葛处，好云香护采芹人"。</string>
    <string name="liwan2">在省亲之夜，元妃游幸之后，将"杏帘在望"赐名"浣葛山庄”。</string>
    <string name="liwan3">因林黛玉代替宝玉所作诗--《杏帘在望》，甚得元妃之心，取其诗句"十里稻花香"之意，改"浣葛山庄"为"稻香村"。</string>
    <string name="liwan4">贾政笑道:"倒是此处有些道理。固然系人力穿凿，此时一见，未免勾引起我归农之意。我们且进去歇息歇息。</string>

    <string name="occupation"/>
    <string name="game1">占花名</string>
    <string name="game2">元宵灯谜</string>
    <string name="back">返回</string>
    <string name="unknown">（占位）</string>
    <string name="more">更多</string>
</resources>
